Program體檢區 - 求大隻佬入 20分急！！

大隻佬你好

我睇蓋伊幫新手list左堆動作
我拎左嚟參考 實際run左一次
如下

－－－－－－－－－－－－－－
10月6
Cable夾胸 15 20 1/25 各9下
上斜槓鈴 空桿10下 空2.5 8下 空2.5 9下
機械式上斜推胸 10kg 6下 5下
蝴蝶機 15kg 8下 20kg 7下 15kg 10下
桿鈴彎舉 10kg 8下 15kg 10下 10下
Cable纜繩 15kg 8下 20kg
8下 30kg 8下 13下

－－－－－－－－－－－－－－
10月7
桿鈴深蹲 空 8下 20kg 8下 6下 25kg 10下
硬拉 25kg 10下 8下 10下
前腿機 20kg 8下 8下 10下（力盡
後腿機 20kg 8下 8下
提腫＋聳肩 24kg 8下

－－－－－－－－－－－－－－
10月10
40分鐘單車
機械肩推機 10kg10 11.5kg10 15kg10
18kg 10 （力盡平衡
Cable單邊飛鳥 7下10kg （有力先做
啞鈴肩飛鳥 5kg10下 5kg8下 5kg8下（力盡
蝴蝶機（後） 15kg 12下 18kg 12下
20kg 13下 （2次力盡
cable面拉 45kg 15下 15下 50kg
18下 （2次力盡
Cable後拉 35kg 15下 40kg15下 12下（力盡
cable下拉 40kg10下 60kg6下
55kg8下（力盡
機械式撐體 40kg4下 30kg4下
30kg9下 冇力
吊單桿 1分鐘2次

－－－－－－－－－－－－－－
10月11
單邊撐船 5kg10下 10kg10下 10下
雙手撐船 10kg10下 12.5kg10下 10下
Cable撐船15kg10下 20kg12下 12下力盡
10下力盡
機械式引體上升 35kg10下 8下
蝴蝶機後背 20kg10下 25kg10下 20kg8下
滑輪下拉 20kg8下 25kg10下
羅馬椅山羊 10下 15下 20下
下腹抬腿 12下 12下 15下（6下曲膝
側腹抬腿 一口氣各10
Sit up 10下 10下 8下
－－－－－－－－－－－－－－

ps：力盡係指最後一下先力盡

幾樣野想問
1）上面咁排有冇咩地方要修改下 應該要高次數低強度 定係低次數高強度

2）聽講肌肉要多角度刺激佢 咁我係咪要準備多幾個動作for 1個肌群 2星期交替咁做
定係定死呢個mode 4個月後先轉

3）增磅減脂應該食啲咩 本身個人瘦底 返左工後重左10kg 但冇再重過 有食早餐習慣
計TDEE熱量 成日都食唔夠 一係就食夠但好高脂肪

4）蛋白質應該點預 成日好驚飲太多WHEY
通常2羹 如果果日有食牛扒就1羹

5）高低博有咩動作可以矯正

6）新手嚟講應該加重量做少啲
定將上一次嘅重量做到10下先再加

以上 感恩

祝 日日破P.R.

有d睇唔明你個program寫咩 咩空2.5 又欖繩8下

首先唔知你跟咩program 但我第一個反應係你個program咁多動作 你真係識做？
新手最緊要最緊要係做啱個動作先
舉個例操胸 見你每個動作玩2-3組 又針對練上胸 其實我覺得新手唔需要針對咩上下胸練
你做flat bench press一樣刺激晒成個胸
新手通常力量未build up其實可以做多d machine chest press同machine chest fly先 machine要較啱個位 動作未做好一定唔好做大重量 你做啱個動作 離心個下控制到 肌肉感受度足夠 新手力量都會上得好快 一開始做12-15RM都冇問題 做熟練熟chest press好過你呢個動作上胸玩2組 呢個下胸又玩下2組 你最需要係掌握左個動作先 有時睇youtuber覺得好易 實際上自己做錯左真係唔會知

另外你話增磅減脂 你指增肌？ 你話你食唔夠 即係你想食高過tdee又減脂？

仲有高低膊呢d原因好多 脊骨問題 肌肉問題 唔識答你

Set到個重量咁死唔好理人地做幾重 睇番自己需要再調整 做番最基本嘅啞鈴推胸推膊二頭彎舉先啦 做番啱動作同感受度 當你瘦底零經驗一隻手揸住廿磅啞鈴都會好吃力 至於barbell就算空bar都有20kg 自己衡量下再做

空槓啫係唔裝餅

有啲動作我friend教嘅 咁岩youtube有講話要練

師兄意見係做機先遲下先做返自由重量？

想食高過tdee 睇片人地話新手可以同時增肌減脂 好奇想知

而加173 唔知增到幾多好 求解

重量係我自己慢慢摸出嚟 岩岩好做2 3組冇力
個youtuber係教做3到4組 每組12到15下
我覺得太攰先咁plan
槓鈴果度師兄俾多啲意見

其實係咪應該深蹲 硬拉先玩槓鈴
練胸就好似上面咁講玩機算

好中意槓鈴 真係好鬼型

咁空2.5係咩意思
同時增肌減脂唔代表你可以食超過tdee喎 你邊度睇返黎？ 我都好奇想知食超過tdee又減脂係咩原理 有冇片
另外睇磅數冇意思 體脂同肌肉量先係最重要

學下咩係rpe/rir 唔好mark死重量跟住做

首先新手係要做岩個動作
主要動作黎黎去去都係果D
學識左就成世
跟人地菜單實際作用其實係邊?
同一個部位正常有dumbbell, barbell, machine 唔通次次都一樣?
例如練胸 你推好個平胸先 再夾下胸充血同埋做到中胸都有FEEL 下次覺得自己上/下胸弱 咪再加動作
你跟蓋伊一黎就打大佬咁

上網睇有排你摸索 直接搵大隻既fd陪/搵教練啦

師兄你有啲癲喎 大肌群做20組已經好夠 小肌群做12組 唔洗咩都做哂既 岩岩開始咪做多啲machine先 易啲捉感受度 學好姿勢同isolate肌肉先玩自由重量 big 3一開始唔好玩住啦

睇到一舊舊 不如師兄你擺入EXCEL跟住一格格清楚D

有冇實際RUN完之後既感覺？ 攰唔攰？有冇拍下片檢查下動作？

重量方面 我覺得CHECK左自己既MAX 1 RPM , 跟住打個 6/7折開始做會比較應

組數黎講 自己身體最清楚FIT唔FIT 你RUN左一個月先REVIEW都得

新手最重要，基本BIG3 動作靚仔就好好 ，蜜月期真係好撚爽既

唔同意
應該big3 同機都玩
空槓都已經可以練好多野
反而我建議你用多d時間學吓自由重量嘅動作
到你做番機自然得心應手

蓋伊話新手蜜月期可以做到
邊條片唔記得左
好似係解答緊常見問題果集

佢冇講做幾重
重量係我自己有feel 岩岩好做到一組嘅重量嚟

有錢嘅邊個想慢慢學

Rpe 6 7 8 9 10都可以有feel Make it objective
同埋好既programme係會plan progression within week/block

諗住勤力啲快啲見效
做左2星期多啲 仲未有明顯成效
持續觀察中

玩傷左就係咁先 夠晒快

遲下應該會入excel
我自己睇返都幾麻煩

run完其實會攰 痛幾日 不過岩岩好避開曬啲痛位 順順利利跑完一轉

拍片就冇啦 一條友拎腳架好7

睇蓋伊啲片話新手唔洗咁早睇pr
話開始進步得好快 睇嚟冇意思
片中有提過大約做一年先再check未遲

臥推應該唔做住啦 因為高低膊問題
而加改左個program 轉曬做單手
用渣果邊為主 另一隻手就support

希望呢招work啦

我反而覺得自由重量好難做
因為keep住邊做邊照鏡 條頸會好痛
唔睇又驚錯 同埋有時都唔知岩唔岩

所以我有機 會做左機先

可唔可以白話少少

學左咩係rpe先再講啦 kofgym有講 冇得話聽唔明英文

新手最推薦呢個課表，蓋伊課表個人認為對新手太大訓練量

你高低膊係脊椎問題定肌肉問題先

你一日唔做一日都難
自由重量先係健身嘅核心
由輕重量做起冇話唔得
唔想照鏡咪影住自己做再睇返
如果連自由重量都唔去學好你一定唔會進步

我自己開頭學嘅時候都係一路上網睇片一路自己由輕重量開始感受吓
你有錢嘅話請幾多個pt都得
但有心花時間研究嘅話冇pt照樣冇問題